<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Thánh Chiến Truyền Kì</title>
        <link>//localhost:1313/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Thánh Chiến Truyền Kì</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 07:32:52 -0700</lastBuildDate>
        <atom:link href="//localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>Thánh Chiến Truyền Kì - Phần Mở Đầu</title>
            <link>//localhost:1313/posts/thanh-chien-truyen-ki-phan-mo-dau/</link>
            <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:32:42 -0700</pubDate>
            
            <guid>//localhost:1313/posts/thanh-chien-truyen-ki-phan-mo-dau/</guid>
            <description>&lt;p&gt;Từ lâu rồi trong thời kì của truyền thuyết&lt;br&gt;
Ma thần hắc ám thống trị không gian&lt;br&gt;
Và thế giới chìm trong cơn ác mộng&lt;br&gt;
Nhân gian rên xiết lầm than.&lt;br&gt;
Rạch trời xanh mười hai chiến thần&lt;br&gt;
Bên nhân loại đấu tranh trừ cái ác&lt;br&gt;
Với ánh sáng xua tan bao hắc ám&lt;br&gt;
Và bình yên quay lại với nhân gian.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Các sự kiện quan trọng trong lịch sử Jugdral.&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;001 : Vương quốc Grand thành lập phía tây sông Jun.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;230 : Chuyển sang chính phủ Cộng Hòa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;310 : Mở rộng lãnh thổ - Thời kỳ thịnh vượng.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;440 : Hắc Ma Thần đến với Đại Tư Tế Galle. Giáo Phái Loput thành lập.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;447 : Loạn thập nhị ma tướng. Cộng hòa Grand sụp đổ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;448 : Đại Tư Tế Galle lên ngôi hoàng đế. Đế Quốc Loput thành lập.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;449 : Cuộc đại thanh trừng. Thương vong hơn 10 vạn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;452 : Bi kịch Miletos. Nhiều trẻ em bị hoả thiêu để tế Hắc Ma Thần.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;453 : Thảm sát tại Edda. Hàng vạn nạn nhân bị giết.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;535 : Cuộc nổi dậy của gia đình Maira&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;611 : Quân giải phóng tỏa khắp lục địa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;632 : Kì tích thành Darna. Các chiến thần hạ trần giúp quân giải phóng. Thập nhị thánh chiến sĩ xuất hiện.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;633 : Thánh chiến bắt đầu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;648 : Đế quốc Loput sụp đổ. Thập nhị thánh chiến sĩ lập nên bảy công quốc tại Grandbell và năm vương quốc riêng biệt khác.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;649 : Vương quốc Grandbell được thành lập.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;757 : Binh đoàn Granbell viễn chinh trừng phạt vương quốc Issac ở phía đông, bắt đầu thời kỳ động loạn.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

    &lt;img src=&#34;//localhost:1313/images/fe4worldmap.png&#34;  alt=&#34;Bản Đồ Lục Địa Jugdral&#34;  class=&#34;center&#34;  style=&#34;border-radius: 8px;&#34;  /&gt;


&lt;p style=&#34;text-align:center;&#34;&gt;Bản Đồ Lục Địa Jugdral&lt;/p&gt;</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Từ lâu rồi trong thời kì của truyền thuyết<br>
Ma thần hắc ám thống trị không gian<br>
Và thế giới chìm trong cơn ác mộng<br>
Nhân gian rên xiết lầm than.<br>
Rạch trời xanh mười hai chiến thần<br>
Bên nhân loại đấu tranh trừ cái ác<br>
Với ánh sáng xua tan bao hắc ám<br>
Và bình yên quay lại với nhân gian.</p>
<h4>Các sự kiện quan trọng trong lịch sử Jugdral.</h4>
<ul>
<li>001 : Vương quốc Grand thành lập phía tây sông Jun.</li>
<li>230 : Chuyển sang chính phủ Cộng Hòa.</li>
<li>310 : Mở rộng lãnh thổ - Thời kỳ thịnh vượng.</li>
<li>440 : Hắc Ma Thần đến với Đại Tư Tế Galle. Giáo Phái Loput thành lập.</li>
<li>447 : Loạn thập nhị ma tướng. Cộng hòa Grand sụp đổ.</li>
<li>448 : Đại Tư Tế Galle lên ngôi hoàng đế. Đế Quốc Loput thành lập.</li>
<li>449 : Cuộc đại thanh trừng. Thương vong hơn 10 vạn.</li>
<li>452 : Bi kịch Miletos. Nhiều trẻ em bị hoả thiêu để tế Hắc Ma Thần.</li>
<li>453 : Thảm sát tại Edda. Hàng vạn nạn nhân bị giết.</li>
<li>535 : Cuộc nổi dậy của gia đình Maira</li>
<li>611 : Quân giải phóng tỏa khắp lục địa.</li>
<li>632 : Kì tích thành Darna. Các chiến thần hạ trần giúp quân giải phóng. Thập nhị thánh chiến sĩ xuất hiện.</li>
<li>633 : Thánh chiến bắt đầu.</li>
<li>648 : Đế quốc Loput sụp đổ. Thập nhị thánh chiến sĩ lập nên bảy công quốc tại Grandbell và năm vương quốc riêng biệt khác.</li>
<li>649 : Vương quốc Grandbell được thành lập.</li>
<li>757 : Binh đoàn Granbell viễn chinh trừng phạt vương quốc Issac ở phía đông, bắt đầu thời kỳ động loạn.</li>
</ul>

    <img src="/images/fe4worldmap.png"  alt="Bản Đồ Lục Địa Jugdral"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Bản Đồ Lục Địa Jugdral</p>
<h4>Chương mở đầu : Thánh Kị Sĩ Hồi Sinh.</h4>
Đại lục Jugdral nơi từng xảy ra cuộc Thánh Chiến hơn một thế kỉ sau. Trải qua các biến thiên lịch sử bộ mặt chính trị của đại lục có nhiều thay đổi. Tại trung tâm đại lục là Vương Quốc Grandbell, được thành lập nhờ sự thống nhất bảy công quốc của Thánh giả Heim - một trong mười hai vị chiến thần, kinh đô là Barhara. Vương quốc còn có sáu lãnh địa lớn được được phân phong cho con cháu của sáu chiến thần gọi là Lục Công. Lục công có quân đội và thể chế chính trị riêng, tồn tại như một nước chư hầu độc lập. Bởi vậy thế lực của họ ngày càng lớn, vương gia cũng không có cách gì ngoài việc dùng họ để kiềm chế lẫn nhau.  

    <img src="/images/azmure.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Quốc Vương Azmure</p>

    <img src="/images/kurth.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Vương Tử Kurth</p>
<p>Khi đó quốc vương của Grandbell là lão vương Azmure tuổi đã cao, người thừa kế vương vị là vương tử Kurt thì lại còn trẻ, có tài năng nhưng lại quá nóng nảy. Trong lục công có một số người không vừa lòng với điều này và phản đối việc kế vị của vương tử vì thế tình hình chính trị của Grandbell chở nên vô cùng căng thẳng. Để xây dựng thế lực cũng như trui rèn cho thế tử quốc vương triệu tập Công tước vùng Chalphy – Byron về làm thái bảo cho thế tử.</p>

    <img src="/images/vylon.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Vylon</p>

    <img src="/images/ling.jpg"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Ling</p>
<p>Vylon được biết đến không chỉ như một nhà cầm quyền sáng suốt mà còn là một chiến lược gia, một hiệp sĩ vĩ đại nhất của Grandbell. Bên cạnh ông còn có Ling – công tước Jungby cũng hết lòng phụ tá thế tử.</p>

    <img src="/images/leptor.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Reptor</p>

    <img src="/images/langobalt.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Langobalt</p>
<p>Tuy nhiên đối nghịch với thế tử lại là hai công tước có thế lực nhất – Thái sư Leptor công tước vùng Freege và Rangobalt công tước vùng Dozet. Hai công tước này từ lâu đã ra sức xây dựng quân đội, chống đối lại nhiều chính sách của quốc vương, nhưng vì thế lực của họ quá mạnh nên vương gia vẫn phải làm lơ.</p>

    <img src="/images/alvis1.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Alvis</p>

    <img src="/images/claude.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Claude</p>
<p>Tình thế Grandbell sở dĩ còn giữ được cân bằng là nhờ sự trung lập của nhị công còn lại. Công tước Arvis vùng Vethome - chỉ huy lực lượng phòng vệ quốc gia và Thần phụ Claude, đứng đầu nhà thờ tại Edda.</p>
<p>Thế nhưng Grandbell không chỉ phải đương đầu với các mâu thuẫn nội bộ.</p>
<p>Lâu đài Barhara tọa lạc trên đồi Cephy, nơi diễn ra trận quyết chiến trong truyền thuyết, là lâu đài vĩ đại nhất đẹp nhất trên toàn đại lục Judgral, được Heim xây dựng ngay sau khi thành lập quốc gia. Với những tháp canh và mái vòm khổng lồ thể hiện sức mạnh tuyệt đối của vương gia&hellip;</p>
<p>Một buổi sáng hơi khác thường sau một buổi triều kiến không bình thường, phòng nghỉ chật cứng người, các vương công đại thần gần như không thiếu một ai. Họ xôn xao bàn luận trong một bầu ko khí vô cùng căng thẳng. Tại một góc phòng là hai lão thần râu tóc bạc phơ, một phương phi phúc hậu nhưng pha chút nhu nhược, một cao lớn uy nghi với ánh mắt sáng quắc, cương trực.</p>
<blockquote>
<p>Tôi vẫn không thể nào tin nổi&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Tôi cũng vậy&hellip; với những gì tôi biết về vua Mananan&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Có thể ông ta nghĩ rằng tranh thủ trong lúc nội bộ chúng ta rối loạn&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Mananan là hậu duệ của Thần Kiếm Odo, là một vị vua anh minh, một kiếm sĩ đầy danh dự&hellip; tấn công bất ngờ vào một ngôi thành không phòng bị, phá bỏ hiệp ước, gây chiến vô nghĩa với một quốc gia lớn&hellip; Tôi ko tin&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Hỡi ôi binh bất yếm trá&hellip; trong chiến tranh thì điều gì cũng có thể xảy ra&hellip; Darna vốn là một thành phố buôn bán, cửa ngõ phía Tây của con đường tơ lụa thông thương Đông Tây qua sa mạc Yied. Từ lâu họ đã bỏ quân đội, liên minh với cả Grandbell và Isaac đặt việc buôn bán lên làm đầu&hellip; có thể người Isaac nghĩ rằng đây là cơ hội tốt cho họ nắm cả hai đầu mối&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Việc tôi lo ngại hơn là quyết định nóng vội của thế tử&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Chúng ta nên thông cảm với thế tử, Reptor luôn nói rằng thế tử còn quá trẻ, thiếu kinh nghiệm cũng như lòng tin của triều thần&hellip; nhân cơ hội này thế tử chỉ muốn thay mặt vua cha ra trận và chứng tỏ bản thân mình&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Tôi biết, nhưng cũng phải dò xét thái độ của bên phía họ đã chứ&hellip; giờ thì tình thế ko được tốt cho lắm&hellip; Isaac có thể chỉ là một quốc gia trung bình ở phía Đông nhưng kiếm thuật cũng như tinh thần quyết chiến của họ tuyệt đối ko thể coi thường&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Trong khi nội bộ chúng ta thực sự cũng rối loạn&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Công tước Reptor nói rằng biên giới phía Tây - Augustria đang có những chuyển động đáng ngờ nên không chịu xuất quân hỗ trợ, Langobalt thì chỉ cử đi một trung đoàn thiết kị nhằm mục đích thăm dò là chính&hellip; Alvis thì vẫn như vậy nói rằng nhiệm vụ của ông ta là phòng thủ&hellip; còn cha Claude thì không thấy đâu&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Bên quân đội hoàng gia ngoài ngự lâm quân và ba quân đoàn chính dùng bảo vệ kinh đô ra thì chỉ còn lại bảy quân đoàn nữa. Trong đó đến hai quân đoàn toàn con em quý tộc không thể đem ra trận được&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Thành bại của cuộc chiến lần này ảnh hưởng rất lớn đến tương lai của Grandbell cũng như của thế tử xem ra tôi và ông không còn cách nào khác ngoài việc dốc hết sức mình&hellip; ngày mai tôi sẽ quay trở về Chalphy huy động quân đội. Ling tôi nghĩ ông cũng nên chuẩn bị đi.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Nhưng cộng cả quân đội của hai chúng ta lại cũng chỉ được mười binh đoàn, chưa kể vùng biên giới Tây Nam gần đây không được ổn định lắm, nếu chúng ta xuất toàn quân của hai nhà đi lỡ Verdane phá bỏ hiệp ước tập kích thì&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Cũng còn cách nào khác đâu. Chúng ta đành phải đặt lòng tin vào Sigurd và Adean trong việc bảo vệ lãnh địa thôi&hellip;</p></blockquote>

    <img src="/images/sigurd.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Sigurd</p>

    <img src="/images/Adean.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Adean</p>
<blockquote>
<p>Sigurd thì tôi không lo nhưng cái Adean nhà tôi&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Hà hà, ông phải đặt lòng tin vào bọn trẻ chứ&hellip; hơn nữa nếu có chuyện gì xảy ra nhất định Alvis sẽ ra mặt, khi liên quan đến việc phòng thủ ông ta sẽ không còn có lý do gì để bàng quan, mà việc này dù không ưa ông ta cho lắm tôi cũng phải công nhận không ai hơn ông ta được,&hellip; cùng lắm chỉ Chalphy và Jungby bị thiệt hại một chút&hellip; việc quốc gia phải đặt lên hàng đầu.</p></blockquote>

    <img src="/images/andrei.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Andrei</p>
<blockquote>
<p>Cũng phải mai tôi sẽ cùng Andrei trở về huy động quân đội.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Lần này ông để tôi và Andrei đi cùng thế tử được rồi, phải có một người ở lại với quốc vương đề phòng khi sinh biến&hellip; thật lòng mà nói tôi cũng hơi ngại Andrei một chút, tôi không thích cái việc nó giao hảo thân thiết với Langobalt cũng như tư tưởng của nó&hellip; giá như có Claude ở đây thế chân ông thì tốt biết bao&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Cái tay thầy chùa này cứ lúc cần là không thấy&hellip; nhưng cũng đành vậy thôi&hellip; tôi tin Andrei không dám phản bội lại cha nó đâu.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Tôi cũng mong vậy.</p></blockquote>
<p>Mùa thu năm 757 theo lịch Grandbell, Thế tử Kurth và Công tước Vylon dẫn mười hai quân đoàn đi chinh phạt Isaac. Lực lượng của hai bên là 50/50. Một trận chiến đẫm máu sắp mở màn. Tuy nhiên đây mới chỉ là bắt đầu cho một trang sử đen tối mới của Grandbell cũng như đại lục Judgral.</p>
<blockquote>
<p>Đen tối nhưng hào hùng.</p></blockquote>
<p>Ba tháng sau, lãnh địa Chalphy, miền Nam Grandbell.</p>
<p>Kể từ khi công tước Vylon xuất chinh cùng với hầu như toàn bộ lực lượng  bao gồm cả quân đoàn Grunritter lừng danh, công việc cai trị ở Chalphy được giao phó lại cho công tử Sigurd.</p>
<p>Sigurd được cả đại lục biết đến như là một trong Tam Kiệt, ba chiến binh mạnh nhất của Jugdral, hiền hậu, điềm đạm yêu công lý ghét cái ác và là niềm kỳ vọng lớn nhất của nhân dân Grandbell. Hôm đấy nhân ngày mùa đông rảnh rỗi, Sugurd tụ tập các tướng lĩnh tổ chức thi đấu võ thuật chơi.</p>
<p>Trên sân đấu đang là hai kị sĩ, một giáp xanh một giáp đỏ, giao đấu quyết liệt. Xem chừng hai người hơn kém nhau không là mấy. Kị sĩ xanh có tốc độ và khả năng điều khiển ngựa khéo léo, nhưng đối thủ của anh luôn bình tĩnh khóa được những chuỗi liên hoàn và phản kích bằng những đòn chí mạng. Sau một loạt đòn tấn công liên tiếp bị vô hiệu kị sĩ giáp xanh để hở miếng và nhanh chóng bị đối thủ hất xuống ngựa.</p>

    <img src="/images/alec.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Alec</p>

    <img src="/images/noish.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Noish</p>
<blockquote>
<p>Alec, xem chừng cậu ngày càng tệ nhỉ? Sigurd bước xuống sân đỡ kị sĩ áo xanh dậy.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Không đâu thưa công tử lỗi là tại Noish ngày càng mạnh thôi.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Hừm, lý do hay đấy. Không phải là do cậu thường xuyên trốn tập sao? Sáng hôm kia và chiều hôm qua, cậu đừng tưởng tôi không biết</p></blockquote>
<p>Kị sĩ áo đỏ lúc này đã xuống ngựa và bỏ mũ giáp để lộ mái tóc vàng và ánh mắt nghiêm nghị.</p>
<blockquote>
<p>Làm sao tôi có thể từ chối lời mời đi dạo của tiểu thư Alice và bữa tối của phu nhân Bethar được. Cậu biết đấy hiệp sĩ chúng ta không chỉ có nhiệm vụ chiến đấu mà còn phải giữ mối quan hệ tốt cũng như củng cố lòng tin của dân chúng.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Hừm, củng cố lòng tin! Nhất là khi mà quý ngài Bethar đang công tác vắng.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Ha ha đừng nói là cậu đang ghen đấy chứ Noish, giáp sĩ to béo đứng góc phòng giờ mới lên tiếng.</p></blockquote>

    <img src="/images/arden.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Arden</p>
<blockquote>
<p>Adan đây không phải là chuyện đùa đâu, binh lực của Chalphy hiện tại chỉ còn hai phần, đây là lúc chúng ta phải ra sức vậy mà Alec vẫn suốt ngày rong chơi. Nếu bây giờ phía Verdane hay cướp biển vùng Miletos xâm phạm thì sao?</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Noish cậu đừng nên quá căng thẳng vậy.</p></blockquote>
<p>Sigurd lên tiếng trấn an thuộc hạ cho dù đấy cũng là những điều đang làm anh lo lắng, nhất là gần đây tin gián điệp cho thấy rằng Vedane đang tập trung một số lượng quân lớn ở vùng biên giới.</p>
<p>Và sự việc đúng là đáng lo ngại thật, sắc mặt của Sigurd khẽ biến đổi khi mà một kị sĩ hớt hải xộc vào trong phòng.</p>
<blockquote>
<p>Công tử, lớn chuyện rồi, đại quân Verdane đã xâm nhập vào lãnh địa Jungby.</p></blockquote>
<p>Ngay lập tức phiên họp khẩn cấp được triệu tập với sự tham gia của đầy đủ các tướng lĩnh và một nhân vật khá đặc biệt – Oifey.</p>

    <img src="/images/oifey1.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Oifey</p>
<p>Oifey là em họ xa của Sigurd khi đó mới khoảng 14 tuổi, nhưng đã nổi tiếng là một thần đồng về quân sự, tốt nghiệp khoa Chiến thuật tại học viện Thánh Heim khi mới mười hai tuổi và trở thành người trẻ nhất trong lịch sử đạt được danh hiệu Chiến lược gia. Sigurd đặc biệt rất thích bàn luận quân sự với Oifey nên đúng dịp này cậu đang có mặt ở Chalphy theo lời mời của anh.</p>
<p>Tình hình chiến sự nhanh chóng được báo cáo và đưa ra phân tích.</p>

    <img src="/images/gandolf.jpg"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Gandolf</p>
<blockquote>
<p>Theo tình báo ít nhất có bốn quân đoàn bao gồm khoảng mười lăm ngàn quân của Verdane do đích thân vương tử Gandolf chỉ huy đã xâm nhập và đang giao chiến với quân đội Jungby – Sigurd mở đầu như thường lệ. Ngoài ra một số lượng lớn chưa xác định đang được tập kết ở Evans. Với tổng số ước tính là tám quân đoàn đây không đơn giản chỉ là một cuộc tập kích mà là dấu hiệu của một cuộc chiến tranh toàn diện nhằm vào Grandbell khi chúng ta đang phải đối phó với cuộc chiến ở biên giới phía Đông.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Sự việc không nằm ngoài dự tính của chúng ta trước đây dù rằng xảy ra sớm và bất ngờ. Xem ra bên phía Verdane cũng có nhân tài, chúng ta phải thay đổi cách nhìn về họ nếu khôngg sẽ còn vấp phải nhiều bất ngờ nữa.</p></blockquote>

    <img src="/images/batou.jpg"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Batou</p>
<blockquote>
<p>Đúng vậy, Verdane là quốc gia tương đối chưa được khai hóa, dân chúng sinh sống dựa vào rừng núi, chủ yếu là săn bắn. Trước đây cũng có vài lần chúng ta bị tập kích từ phía họ, nhưng chủ yếu chỉ là cướp bóc dọc biên giới không gây nhiều thiệt hại lắm. Hai mươi năm trước quốc vương đã có lần định chinh phạt họ. Sau đó vua của Verdane là Batou đã kí hiệp ước ko xâm phạm với Grandbell và tình hình vẫn ổn định từ bấy đến giờ. Dấu hiệu bất ổn xuất hiện khoảng hai năm trước khi Verdane bắt đầu có những bước phát triển quân sự . Trước đây các chiến binh Verdane thường chỉ tụ tập thành các nhóm nhỏ, chiến đấu riêng lẻ không tổ chức. Hai năm trước hệ thống quân đội của họ đuợc cải cách, tập trung và có tổ chức khoa học từ trên xuống dưới. Lần này họ tấn công chúng ta với số lượng quân lớn và quy củ chứng tỏ họ đã có sự chuẩn bị kĩ lưỡng tuyệt đối ko thể coi thường.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Thưa công tử vậy tình thế bên Jungby hiện tại ra sao?</p></blockquote>

    <img src="/images/midayle.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Midayle</p>
<blockquote>
<p>Với chỉ khoảng ba ngàn quân công tước Ling để lại, họ nhanh chóng bị nhấn chìm tại biên giới. Hiện tại công nương Adean và tướng Midayle đang cố thủ tại Jungby với chưa đến một ngàn quâ . Tình thế vô cùng nguy hiểm! Ta đã cho người cấp báo về Barhara yêu cầu cứu viện.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Vậy chúng ta sẽ phải đối phó ra sao?</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Quân đội hiện tại của Chalphy có khoảng năm trăm thiết kị, một ngàn năm trăm khinh kỵ và hai ngàn bộ binh. Tuy chỉ bằng một phần tư đối phương nhưng đều là các chiến binh tinh nhuệ. Nếu khéo léo tổ chức, phản kích là điều có thể thực hiện được. Oifey cậu thử cho ý kiến xem!</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Jungby sẽ mất trong ngày một ngày hai điều đó là chắc chắn. Chúng ta bây giờ có hai lựa chọn:</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Một – Đem toàn quân ngày đêm đi cứu viện Jungby, nếu tính toán chính xác ta có thể đến sau hai đến ba ngày khi đó trong đánh ra ngoài đánh vào khả năng chiến thắng cao nhưng sẽ thiệt hại nặng nề. Cánh quân này của Verdane chỉ là tiên phong, nếu đại quân thực sự kéo đến ta sẽ hoàn toàn không có cơ hội. Khi đó chỉ còn trông đợi vào viện binh từ Barhara có đến kịp hay không, lựa chọn này quá nguy hiểm.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Hai - Tổ chức phòng thủ tại Chalphy bỏ Jungby. Khi đó đối phương sẽ có ba lựa chọn:</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Thứ nhất tấn công lên phía Bắc nhằm vào Barhara - họ sẽ phải đối đầu với đại quân hùng mạnh của Dozet - đây là hành động tự sát.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Hai là, tấn công sang phía Đông vào Chalphy. Với sự tổ chức phòng vệ hợp lý ta sẽ dễ dàng chiến thắng và có cơ hội phản công.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Thứ ba, họ sẽ giữ chặt ở Jungby chờ đại quân đến họp rồi mới tổ chức tấn công. Trường hợp đó ta cũng có thời gian chuẩn bị, Công tước Alvis chắc chắn sẽ huy động lực luợng của hai công tước còn lại tổ chức phản kích. Khi đó chiến tranh toàn diện sẽ nổ ra. Với ưu thế về lực lượng Grandbell có thể chiến thắng nhưng Lãnh địa Jungby và Chalphy sẽ biến thành chiến trường đẫm máu&hellip;</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Cảm ơn Oifey! Công tước Ling đã gửi gắm Adean và Jungby cho ta, tuyệt đối không thể để Jungby bị mất. Có lẽ sẽ có cách thứ ba. Ta sẽ đem một cánh quân đến phá vây tiếp viện cho Jungby giúp Edin phòng thủ, các người ở lại gĩư Chalphy. Khi đó cả hai bên đều có khả năng duy trì trong một thời gian chờ viện binh đến.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Công tử! Cách đó quá mạo hiểm – Noish lên tiếng phản đối – như vậy quá nhiều bất chắc có thể xảy ra chúng ta có thể mất tất cả.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Thuộc hạ hiểu công tử muốn nhanh chóng đến giải cứu vị hôn thê xinh đẹp của mình nhưng thuộc hạ cũng phản đối, cách đó quá mạo hiểm.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Alec cậu có thể ngừng đùa giỡn lúc này được không, bao lần ta đã bảo ta và Adean chỉ có quan hệ bạn bè bình thường thôi mà.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Công tử bình tĩnh nào! Thuộc hạ chỉ muốn thư giãn một chút thôi, không thể nghĩ với cái đầu quá căng thẳng được; mà cũng lạ người đẹp trai nhất trong Tam kiệt mà đến tuổi này rồi vẫn ko chịu nhắc đến chuyện gia đình.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Thôi nào, ta luôn chỉ coi Adean như em gái, ngừng, và quay lại vấn đề chính.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Vâng, theo ý công tử! Alec cúi đầu mỉm cười – &ldquo;như em gái&rdquo; nhất là khi mà công nương nhà mình không giống một cô em gái lắm!!!</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Kẻ nào nói xấu ta vậy và ai bảo anh trai là người đẹp trai nhất trong Tam kiệt! – Cánh cửa phòng họp mở tung và ba người hối hả bước vào.</p></blockquote>

    <img src="/images/cuan.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Cuan</p>

    <img src="/images/ethlin.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Ethlin</p>
<blockquote>
<p>Rất hân hạnh được đón tiếp vương tử Cuan xứ Lenster – Dù anh và Cuan vốn là hai người bạn thân nhưng Sigurd vẫn giữ thói quen thực hiện đúng nghi lễ.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Hân hạnh thuộc về tôi thưa công tử - người mới đến mỉm cười trả lời.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Anh trai thế còn em gái thì sao? – Cô gái đứng bên cạnh Cuan lên tiếng đầy vẻ giận dỗi.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Kính chào vương tử phi – Sigurd quay sang phía cô gái giọng có vẻ trêu chọc.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Thôi đi anh zai – vị vương tử phi này có vẻ thực sự tức giận – Hàng ngày em đã phải mệt mỏi lắm rồi với cái đống lễ nghi thủ tục đó, lần này về nhà là muốn thoải mái một chút vậy mà lại được ông anh trai đón tiếp như thế đấy…</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Ethlin – Sigurd mỉm cười xoa đầu cô – em cũng lớn rồi, là vương hậu tương lai của Lenster phải chịu khó đi chứ, đâu quậy phá mãi được. Chưa kể em cũng làm mẹ rồi.</p></blockquote>
<p>Ethrin nhỏ hơn Sigurd khoảng sáu bảy tuổi, mẹ Sigurd mất sớm nên công việc trong nhà do Ethlin quản lý. Cô rất thông minh và tháo vát nhưng cũng vì vậy mà hơi&hellip; thiếu nữ tính. Khoảng hai năm trước, vương tử Cuan, bạn thân của Sigurd, một người khác trong Tam kiệt, đến Chalphy chơi, hai người yêu nhau và Ethlin trở thành vương tử phi của Lenster. Hồi mùa hè Ethlin mới sinh con đầu lòng.</p>
<blockquote>
<p>Hứ nhưng Cuan không thích Altenna lắm vì nó là con gái – Ethlin có vẻ vẫn chưa hết giận.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Thôi mà em, em biết anh yêu quý Altenna lắm mà – Cuan xoa dịu vợ mình - chỉ tại vì con mang ấn thánh Noba nên anh lo sau này nó vất vả.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Tôi cũng là nữ mà có kém ai đâu, cái đồ,,, phân biệt giới tính – Có vẻ Cuan không giỏi dỗ phụ nữ được như sử dụng ngọn thương.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Rồi rồi em để mọi người cười anh rồi kia kìa; tuy nhiên do quá quen với cô công nương này nên cả phòng từ nãy đến giờ chỉ dám ngồi yên; hơn nữa em không thấy anh Sigurd đang có công việc quan trọng sao.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Ethlin lần sau nếu có thể cho anh xem mặt cháu nhé, chắc nó cũng rất xinh đẹp như mẹ nó. Em đưa vương tử Cuan về phòng khách nghỉ lát nữa họp xong anh sẽ qua ngay.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Hừm đâu phải ngày nào cũng có họp mặt đông đủ thế này, anh zai khách sáo với em gái quá đấy. Có việc khẩn cấp gì bọn em cũng có thể giúp đỡ mà.. hay anh coi em và Cunan như người ngoài.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Anh đâu nghĩ vậy chẳng qua vấn đề này hơi tế nhị - Sigurd trình bày qua tình hình chiến sự - Nêú để vương tử xứ Lenster liên quan đến cuộc chiến này có thể gây ra bất hòa giữa Lenster và Verdane.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Sigurd, công tử không nên nói vậy – Cuan ngắt lời – Chúng ta là bạn, Lenster và Chalphy bây giờ lại là người một nhà, kẻ thù của Chalphy cũng là kẻ thù của Lenster. Hơn nữa lần này Verdane phá bỏ hiệp ước, gây chiến tranh vô lý, giết hại dân lành là hành động không thể tha thứ. Cậu vẫn nhớ tôn chỉ của Tam Kiệt chúng ta mà!</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Cảm ơn cậu Cuan!</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Chuyến đi này tuy chỉ là cùng Ethlin về thăm nhà nhưng do có phải qua gần khu vực chiến sự tại Yield nên tôi cũng mang theo khoảng một ngàn năm trăm quân hộ tống trong đó có năm trăm thiết kị, tạm thời xin được đặt hết dưới sự chỉ huy của công tử. Quay sang người thanh niên nãy giờ vẫn im lặng đứng phía sau, Cuan giới thiệu – Còn đây là Fin, em kết nghĩa của tôi, một trong những tay thương mạnh nhất của Lenster.</p></blockquote>

    <img src="/images/fin1.png"  class="center"  style="border-radius: 8px;"  />


<p style="text-align:center;">Fin</p>
<blockquote>
<p>Và là người xinh trai nhất với cái mỹ hiệu ‘Ngọc diện hoa thương’do chị em Lenster đặt cho – Ethlin cười ranh mãnh.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Hân hạnh được phục vụ công tử.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Cảm ơn sự giúp đỡ - Sigurd nhã nhặn đáp lời.</p></blockquote>
<p>Sigurd tiến tới trước tấm bản đồ quân sự tiếp tục cuộc họp.</p>
<blockquote>
<p>Với một ngàn năm trăm quân Lenster tiếp viện tình thế có nhiều xoay chuyển ta quyết định thế này. Toàn quân xuất kích đi cứu viện Jungby.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Ta và vương tử Cuan sẽ dẫn cánh chủ lực ba ngàn quân với một ngàn thiết kị tấn công trực diện giải vây cho Jungby - dự tính đến nơi sau hai ngày.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Alex và Noish chỉ huy tả hữu khinh kị một ngàn quân đi vòng đường rừng Lans với hai nhiệm vụ chính:</p></blockquote>
<ol>
<li>
<p>Giúp đỡ các thị trấn khu vực này tổ chức phòng vệ. Tiêu diệt các cánh quân lẻ của Verdane cử đi cướp phá hay tìm cách tập kích vào Chalphy bằng đường rừng.</p>
</li>
<li>
<p>Đến Jungby từ mạn bắc giáp công với quân chủ lực. Các ngươi có bốn đến năm ngày để thực hiện nhiệm vụ.</p>
</li>
</ol>
<blockquote>
<p>Adan chỉ huy quân đội còn lại phòng thủ chặt Chalphy, không rời vị trí bất kể tình hình thế nào.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Các quan lại còn lại tiếp tục công việc thường ngày đồng thời với việc củng cố thành lũy, ổn định tinh thần nhân dân, chuẩn bị lương thảo tiếp tế trong trường hợp trận chiến phải kéo dài.</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Mọi người không ai có ý kiến phản đối chứ?</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Công tử tôi cũng muốn tham chiến! Oifey lên tiếng – Tôi muốn thu thập kinh nghiệm tác chiến thực tế!</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Được thôi – Sigurd trả lời sau một thoáng suy nghĩ - Cậu sẽ đi cùng ta. Nhiệm vụ của cậu sẽ là thu thập thông tin, viết báo cáo gửi về Barhara hàng ngày! Nếu không ai có ý kiến gì nữa tất cả về vị trí, toàn quân sẽ xuất kích sau hai giờ nữa!!!</p></blockquote>
<blockquote>
<p>Rõ! Thưa công tử!!!</p></blockquote>
<p>Và như thế hơn hai mươi năm phong ba của lục địa Jugdral thực sự bắt đầu&hellip;</p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
