<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thánh Chiến Truyền Kì</title><link>http://localhost:1313/</link><description>Recent content on Thánh Chiến Truyền Kì</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 08:36:36 -0700</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Thánh Chiến Truyền Kì - Chương Một</title><link>http://localhost:1313/posts/thanh-chien-truyen-ki-phan-mot/</link><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 08:36:36 -0700</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/thanh-chien-truyen-ki-phan-mot/</guid><description>&lt;h4>Phần Một: Thiếu Nữ Rừng Tinh Linh.&lt;/h4>

 &lt;img src="http://localhost:1313/images/Chapter_1.png" class="center" style="border-radius: 8px;" />


&lt;p style="text-align:center;">Bản Đồ Nước Verdane&lt;/p>
&lt;p>Verdane nằm ở phía Tây Nam Jugdral, với biển hồ nằm tại trung tâm và rừng rậm bao phủ bảy tám phần lãnh thổ. Dân cư ở đây chia thành nhiều bộ tộc nhỏ sống bằng săn bắn và cả&amp;hellip; cướp bóc, vì vậy Grandbell xưa nay vẫn coi họ là man mọi, đã nhiều lần muốn đem quân chinh phạt. Thế rồi cách khoảng hai chục năm về trước, một tộc trưởng đã thống nhất các bộ tộc, lập nên nước Verdane – đó chính là vua Batou. Sau khi lập quốc gia, Batou cho truyền bá lễ giáo trong dân chúng, khuyên can họ chăm chỉ làm ăn, nghiêm cấm việc cướp bóc tranh dành của nhau cũng như việc xâm phạm các quốc gia láng giềng. Bộ máy chỉnh phủ từ trên xuống cũng dần dần được hoàn thiện. Các vương tử con của Batou được ông giáo dục tử tế trở thành những trợ thủ đắc lực của ông trong việc trị quốc. Thậm chí Batou còn rất chịu khó cho con cháu đi sang các nước phát triển học hỏi những tiến bộ của họ trong mọi mặt. Nhờ vậy Verdane mỗi ngày một phát triển giàu mạnh. Hơn chục năm trước Batou lại kí hiệp ước không xâm phạm lẫn nhau với Grandbell và Augustry, tạo sự ổn định cho khu vực Tây Nam. Do đó ông được coi là một vị minh quân, được dân chúng trong nước yêu quý, các nước lân bang nể trọng.&lt;/p></description></item><item><title>Thánh Chiến Truyền Kì - Chương Mở Đầu - Phần 3</title><link>http://localhost:1313/posts/thanh-chien-truyen-ki-phan-mo-dau-03/</link><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 07:55:57 -0700</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/thanh-chien-truyen-ki-phan-mo-dau-03/</guid><description>&lt;p>Khi quân Verdane kéo đến vây thành Jungby, thực sự khi đó trong thành chỉ còn khoảng chưa đến một ngàn quân. Sau khi tầng phòng thủ phía ngoài bị phá Midayle không dám chia quân kháng cự nữa mà cho tập trung cả vào giữ thành. Jungby không phải là ngôi thành nhỏ, mấy trăm cung thủ để phòng thủ cả tòa thành là rất khó khăn. Tuy nhiên Midayle là danh tướng bậc nhất của Jungby, không chỉ là tay thiện xạ mà còn rất giỏi bày binh bố trận nên trong hai ngày đẩy lui được mấy đợt tấn công của đối phương. Tuy nhiên thành chủ khi đó là Edean thay vì khích lệ binh sĩ hăng hái chiến đấu lại thường xuyên nhắc nhở họ, không nên lạm sát, tha ai được thì tha. Vì vậy dù rất yêu quý và trung thành với Edean sau vài ngày vất vả chiến đấu tinh thần mọi nguời đều khá là sa sút. Edean rất giỏi Bạch ma thuật nên cứu chữa được nhiều thương binh, tuy nhiên vì vậy mà hàng ngày cô phải tiếp xúc với những thương tật nghe những tiếng rên la, những câu chuyện chém giết tàn khốc, trong lòng vô cùng sót xa đau đớn. Thế rồi cô quyết định thương thuyết với đối phương nhằm tìm cách chấm dứt cuộc chiến nhẹ nhàng nhất. Nào ngờ khi lên mặt thành đối phương thấy thành chủ xuất hiện liền nhất loạt nhằm vào tấn công, Edean thể chất yếu ớt may nhờ có Midayle liều mạng che đỡ mới không nguy đến tính mạng, tuy nhiên vì thế mà anh bị trúng một lưỡi búa của Gandolf và mấy mũi tên. Midayle lớn hơn Edean vài tuổi từ nhỏ đã hàng ngày bên cạnh hộ vệ cô tình cảm hai người không khác gì anh em, thấy anh bị thương Edean mất hết tinh thần liền bắt Gandolf hứa không được tàn sát quân dân trong thành rồi mở cổng thành hàng. Gandolf tuy hung bạo nhưng cũng là thái tử của Verdane là kẻ biết trọng danh dự vì vậy dân chúng trong thành Jungby có bị cướp phá ít nhiều nhưng không bị thảm sát. Rồi y thấy Edean xinh đẹp lại hiền lành thuần phác liền đem lòng yêu thích quyết định mang ngay nàng về nước xin phụ vương cho làm lễ thành thân. Edean dù không muốn nhưng vì sự an nguy của cả thành đành gạt nước mắt theo chân Gandolf. Vì vậy khi Sigurd đến nơi thì Gandolf không còn ở đó nữa, giả mà hai người đụng trận thì cuộc chiến ở Jungby hẳn đã tàn khốc và giai dẳng hơn nhiều. Gandolf lại để thành lại cho Demagio là kẻ dũng thì không đủ mà đúng là vô mưu vì thế mà chỉ một trận là Sigurd chiếm lại được ngôi thành, vì gái mà bỏ quên nghĩa vụ làm hỏng đại sự Gandolf thật đáng chê trách.&lt;/p></description></item><item><title>Thánh Chiến Truyền Kì - Chương Mở Đầu - Phần 2</title><link>http://localhost:1313/posts/thanh-chien-truyen-ki-phan-mo-dau-02/</link><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 06:47:19 -0700</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/thanh-chien-truyen-ki-phan-mo-dau-02/</guid><description>&lt;p>Rừng Lans được biết đến như một thắng cảnh nổi tiếng của Nam Grandbell, cho dù đang là mùa đông vẻ quyến rũ của nó cũng không suy giảm. Alec thầm mong giá như thay vì phải hành quân cấp tập thế này là hộ tống một vị tiểu thư xinh đẹp nào đó trong một chuyến dã ngoại.&lt;/p>
&lt;p>Đã hai ngày liền anh và Noish gần như người ngựa không nghỉ đi khắp các thôn thị ở khu vực này cảnh báo và thu xếp việc phòng thủ cho dân chúng. Là vùng đất biên giới phía Tây dân Chalphy cũng đã không lạ gì lắm với các cuộc tập kích bất ngờ. Các thị trấn và làng mạc đều có tường lũy vây quanh, lực lượng dân quân cũng phong phú nên công việc của họ không quá khó khăn. Tại một vài nơi giao chiến với quân của Verdane cũng đã xảy ra, nhưng đấy chỉ là các toán quân nhỏ tỏa đi cướp phá nên với tả hữu hai cánh khinh kị hai anh dễ dàng dành chiến thắng mà không thiệt hại gì. Tuy nhiên với chỉ những cuộc va chạm nhỏ đó Alec cũng đủ hiểu về sự tàn bạo và nguy hiểm của quân đội Verdane. Là vùng đất mà sức mạnh là tất cả, sức mạnh để tồn tại, sức mạnh để chiếm đoạt. Cách đây không lâu các thủ lĩnh địa phương tại Verdane vẫn còn tàn sát cướp đoạt lẫn nhau, vì vậy việc cướp bóc giết chóc đốt phá được coi như là tự nhiên. Anh cũng thông cảm hơn với sự lo lắng và nôn nóng của công tử Sigurd, nhất là khi công nương Edean với bản tính hiền lành lương thiện đến phát sợ luôn được công tử nhà anh dành sự yêu thương và quan tâm đặc biệt.&lt;/p></description></item><item><title>Thánh Chiến Truyền Kì - Chương Mở Đầu</title><link>http://localhost:1313/posts/thanh-chien-truyen-ki-phan-mo-dau/</link><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:32:42 -0700</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/thanh-chien-truyen-ki-phan-mo-dau/</guid><description>&lt;p>Từ lâu rồi trong thời kì của truyền thuyết&lt;br>
Ma thần hắc ám thống trị không gian&lt;br>
Và thế giới chìm trong cơn ác mộng&lt;br>
Nhân gian rên xiết lầm than.&lt;br>
Rạch trời xanh mười hai chiến thần&lt;br>
Bên nhân loại đấu tranh trừ cái ác&lt;br>
Với ánh sáng xua tan bao hắc ám&lt;br>
Và bình yên quay lại với nhân gian.&lt;/p>
&lt;h4>Các sự kiện quan trọng trong lịch sử Jugdral.&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>001 : Vương quốc Grand thành lập phía tây sông Jun.&lt;/li>
&lt;li>230 : Chuyển sang chính phủ Cộng Hòa.&lt;/li>
&lt;li>310 : Mở rộng lãnh thổ - Thời kỳ thịnh vượng.&lt;/li>
&lt;li>440 : Hắc Ma Thần đến với Đại Tư Tế Galle. Giáo Phái Loput thành lập.&lt;/li>
&lt;li>447 : Loạn thập nhị ma tướng. Cộng hòa Grand sụp đổ.&lt;/li>
&lt;li>448 : Đại Tư Tế Galle lên ngôi hoàng đế. Đế Quốc Loput thành lập.&lt;/li>
&lt;li>449 : Cuộc đại thanh trừng. Thương vong hơn 10 vạn.&lt;/li>
&lt;li>452 : Bi kịch Miletos. Nhiều trẻ em bị hoả thiêu để tế Hắc Ma Thần.&lt;/li>
&lt;li>453 : Thảm sát tại Edda. Hàng vạn nạn nhân bị giết.&lt;/li>
&lt;li>535 : Cuộc nổi dậy của gia đình Maira&lt;/li>
&lt;li>611 : Quân giải phóng tỏa khắp lục địa.&lt;/li>
&lt;li>632 : Kì tích thành Darna. Các chiến thần hạ trần giúp quân giải phóng. Thập nhị thánh chiến sĩ xuất hiện.&lt;/li>
&lt;li>633 : Thánh chiến bắt đầu.&lt;/li>
&lt;li>648 : Đế quốc Loput sụp đổ. Thập nhị thánh chiến sĩ lập nên bảy công quốc tại Grandbell và năm vương quốc riêng biệt khác.&lt;/li>
&lt;li>649 : Vương quốc Grandbell được thành lập.&lt;/li>
&lt;li>757 : Binh đoàn Granbell viễn chinh trừng phạt vương quốc Issac ở phía đông, bắt đầu thời kỳ động loạn.&lt;/li>
&lt;/ul>

 &lt;img src="http://localhost:1313/images/fe4worldmap.png" alt="Bản Đồ Lục Địa Jugdral" class="center" style="border-radius: 8px;" />


&lt;p style="text-align:center;">Bản Đồ Lục Địa Jugdral&lt;/p></description></item><item><title/><link>http://localhost:1313/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/about/</guid><description>&lt;p>Lần đầu được biết đến trò chơi vào cuối những năm chín mươi, nơi tôi từng sinh sống tại Thành Phố Hồ Chí Minh (Sài Gòn trước đây). Sự mới lạ trong cách chơi khác biệt so với những trò chơi như Mario hay Contra. Từng nước đi cần được tính toán cẩn trọng, nghiên cứu các chỉ số giữa quân địch và quân ta - từ đó tính toán được tổn thương khi đánh trúng, chiến thuật khi di chuyển quân, các loại vũ khí kiêng kị khi sử dụng,&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Search</title><link>http://localhost:1313/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/search/</guid><description/></item></channel></rss>