<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Untagged on Thánh Chiến Truyền Kì</title><link>http://localhost:1313/tags/untagged/</link><description>Recent content in Untagged on Thánh Chiến Truyền Kì</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 08:36:36 -0700</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/untagged/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Thánh Chiến Truyền Kì - Chương Một</title><link>http://localhost:1313/posts/thanh-chien-truyen-ki-phan-mot/</link><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 08:36:36 -0700</pubDate><guid>http://localhost:1313/posts/thanh-chien-truyen-ki-phan-mot/</guid><description>&lt;p>Chapter 1: Girl of the Spirit Forest&lt;/p>
&lt;p>Chương một: Thiếu nữ trong rừng thẳm.&lt;/p>
&lt;p>Hồi thứ 1.&lt;/p>
&lt;p>Verdane nằm ở phía Tây Nam Jugdral, với biển hồ nằm tại trung tâm và rừng rậm bao phủ 7-8 phần lãnh thổ. Dân cư ở đây chia thành nhiều bộ tộc nhỏ sống bằng săn bắn và cả … cướp bóc, vì vậy Grandbell xưa nay vẫn coi họ là man mọi, đã nhiều lần muốn đem quân chinh phạt. Thế rồi cách khoảng hai chục năm về trước, một tộc trưởng đã thống nhất các bộ tộc, lập nên nước Verdane – đó chính là vua Batou. Sau khi lập quốc gia, Batou cho truyền bá lễ giáo trong dân chúng, khuyên can họ chăm chỉ làm ăn, nghiêm cấm việc cướp bóc tranh dành của nhau cũng như việc xâm phạm các quốc gia láng giềng. Bộ máy chỉnh phủ từ trên xuống cũng dần dần được hoàn thiện. Các vương tử con của Batou được ông giáo dục tử tế trở thành những trợ thủ đắc lực của ông trong việc trị quốc.Thậm chí Batou còn rất chịu khó cho con cháu đi sang các nước phát triển học hỏi những tiến bộ của họ trong mọi mặt. Nhờ vậy Verdane mỗi ngày một phát triển giàu mạnh. Hơn chục năm trước Batou lại kí hiệp ước không xâm phạm lẫn nhau với Grandbell và Augustry, tạo sự ổn định cho khu vực Tây Nam. Do đó ông được coi là một vị minh quân, được dân chúng trong nước yêu quý, các nước lân bang nể trọng.&lt;/p></description></item></channel></rss>